騰訊斥8.1億美元收購虎牙股份 擬換股合併鬥魚虎牙

鬥魚今日公布，收到騰訊合併鬥魚和虎牙的初步非約束性建議，虎牙或其附屬將收購鬥魚已發行普通股，鬥魚股東將就其所持有股份，收到相應虎牙新發行A類普通股。鬥魚董事局正審核和評估該建議，並不保證會否達成具約束性建議。

同時，虎牙原來的大股東歡聚集團（美：YY）宣佈將虎牙的股份轉讓給騰訊，以現金8.1億美元轉讓虎牙3,000萬股B類普通股。

交易前，騰訊分別持有鬥魚及虎牙各37至38%的股權，若兩家公司成功合併，騰訊將成功打造一個擁有超過3億用戶、總市值達100億美元的遊戲直播平台，繼續擴充其遊戲業務版圖。